恐取消六四晚會有Plan B 主題連結疫情 控訴中共瞞真相

恐取消六四晚會有Plan B
主題連結疫情 控訴中共瞞真相

【本報訊】六四事件今年踏入31周年，面對武漢肺炎爆發，多項悼念活動因限聚令押後甚至取消，連維園六四燭光集會也未必能如期舉行。支聯會主席李卓人稱，現時仍按計劃準備5、6月多項悼念活動，認為政府既然可如期舉行文憑試，相信到5、6月應可取消限聚令，但他不排除政府以限聚抗疫打壓六四悼念，稍後支聯會將商討制訂Plan B方案。

記者：呂浩然 莫劍弦

今年六四悼念除了一如以往堅持「釋放民運人士，平反八九民運，追究屠城責任，結束一黨專政，建設民主中國」等訴求，也加入「真相．自由．生命．抗爭」為主題，日前更在社交網上載以此為主題的六四事件31周年宣傳短片。李卓人希望將六四與武漢肺炎疫情結合，因兩者有相似之處，同樣為中共打壓自由與真相，犧牲平民生命，引起民間抗爭，分別在於針對中共屠城及中共隱瞞疫情。
憂政府藉抗疫打壓

相關新聞：居港德籍夫婦創辦

面對疫情，支聯會堅持舉行悼念活動，但4月的清明節獻花悼念已因武漢肺炎疫情取消，六四紀念館也因應疫情休館，原定今年的「八九六四」與「反送中」展覽也押後至5月20日才開始，而支聯會昨日開始發起網上聯署聲明中也說，由於武漢肺炎疫情嚴峻，今年維園悼念集會恐怕未能舉行，令六四悼念活動存在隱憂。

李卓人接受訪問時稱，支聯會仍按計劃準備多項悼念活動，因為政府既然可如期舉行文憑試，即認同群眾聚集風險已大減，到5、6月應可取消限聚令，所以支聯會仍相信5、6月悼念活動可如期進行，不過他不排除政府會以抗疫為名打壓政治集會，即使取消其他抗疫措施，也一直不解除限聚令，藉此阻止今年的維園6.4燭光集會，所以稍後支聯會亦要商討應變策略，包括制訂Plan B方案。

網上聯署悼念

支聯會昨日發起網上聯署，疾呼「必須尋求真相，為自由而奮戰，譜寫生命亮麗意義，堅持在抗爭路上邁進﹗」支聯會在聯署聲明中直斥「當年八九鎮壓令神州蘸血黯然，如今武漢病毒蔓延世界各地，生靈塗炭，盡是人視的貽害災難﹗」

聲明續指，因為當權者以謊言覆蓋事實，人民就必須堅守回憶、拒絕忘記，而歷史標誌着人民爭取自由的意志，亦以生命影響生命，讓生命持續發光，並且記述著盛衰興亡。

64發生咩事？

大把野玩啦 號召每人post張坦克相已經夠震撼

831咁耐未見過支那會尤其守護神蔡狗出過一聲，證明太子遠過北京定隱性支持港獨呢？？

支那會就係支援支那反動份子,831係香港事,支那會出咩聲

文盲定打狗，先學會支那會全名係乜先再出黎乞啦仆街！！！

諗緊如果係改做慶祝党坦克碌豬
佢哋會係咩反應

搞網上直播囉
到時noise仲大
全球華人一齊睇